<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 总结 | forecho]]></title>
  <link href="http://blog.forecho.com/categories/zong-jie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2016-07-08T02:14:06+00:00</updated>
  <id>http://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈谈时间管理]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/talk-about-time-management.html"/>
    <updated>2016-06-12T15:17:22+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/talk-about-time-management</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>年少的我们总是对时间毫无概念，那个时候我们对时间无所谓的挥霍。</p>

<p>真正让我对时间有概念的是因为看了《把时间当做朋友》和《暗时间》这两本书。</p>

<p>《把时间当做朋友》这本书有提到《奇特的一生》这本书，讲的就是柳比歇夫的时间管理之道，他把每天的时间都记录下来，而且经常回顾与总结，坚持了56年的”时间统计法”给了我深刻的影响。然后就没有然后了。</p>

<p>直到后来我读到 <a href="http://lucida.me/">Lucida</a> 的<a href="http://lucida.me/blog/2016-week-4-reading-notes/">《2016 年第 4 周阅读记录》</a> 和 <a href="http://lucida.me/blog/2016-feb-summary/">《2016 年 2 月小结》</a> 又让我想起时间管理这个词来。</p>

<p>看到 Lucida 的实践，我也手痒了，想实践一下。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">实践</h2>

<p><strong>使用 aTimeLogger2 App 来记录时间</strong></p>

<p>aTimeLogger2 算是比较时间好用的时间记录软件，但是有一点比较麻烦，就是你必须手动点击开始然后记得手动再去点结束。</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/4cc5f9b3gw1f4stre4c4dj20hs0vkjvc.jpg" alt="" /></p>

<p>坚持记录了差不多有半个月之后我发现我健身和阅读的时间相对来说是少之又少。
随便打个游戏或者看个时间都要1个小时了，但是健身呢？每次都不到半个小时，阅读时间也很少。</p>

<p>我的收获就是以后尽量少浪费一些没必要的事情上，多健身，多看书。</p>

<p><strong>学会使用番茄工作法</strong></p>

<p>上半年工作一直都比较忙，几乎每天都有加班，怎么提高效率呢？刚开始我是用 GTD 的工作方式记录要做的所有事情，并且把事情排优先级，把脑子放空。但是这样效率并没有很大的提供，有时候是因为过度用脑，导致疲劳工作，有时候总是被打扰，进入不了工作状态。这种情况一直持续到我用了番茄工作法。</p>

<p>什么是番茄工作法呢？</p>

<p>我的理解是：设置一个时间段（默认是25分钟）专注的去工作，然后休息一小段时间（默认是5分钟），然后依次循环。</p>

<p>如何开始呢？</p>

<p>刚开始用的是<a href="https://pomotodo.com/">番茄土豆</a>这个工具，很不错，支持多平台，大多数功能免费，是这个软件让我了解了番茄工作法的工作流程。但是有一个缺点就是每次休息完了之后我就有点不想点下一个开始了，虽然有提醒我。</p>

<p>后来我又发现了 <a href="https://itunes.apple.com/cn/app/flat-tomato-time-management/id719462746?mt=8&amp;uo=4&amp;ct=other&amp;at=1010lmKs">Flat Tomato</a>，一款做工精美的番茄工作法 App，这款 App 颜值高、免费不说，而且功能我非常喜欢，一旦你点击第一个番茄之后下一个循环就全自动，直到你今天工作结束，手动停掉为止。</p>

<h2 id="section-2">总结</h2>

<p>时间是最公平的，无论你贫穷富贵，每个人每天都有且只有24个小时，那么如何利用这24个小时不断的成长，是你应该要掌握的。</p>

<p>我以前喜欢周末睡懒觉，有时候是一觉睡11点才起床，中午去吃个饭，从下午开始的一天过得非常快。后来的某一天觉得如果还这样继续下去的话，真是太浪费时间了。于是后来基本上周末8点左右就起床了。</p>

<p>时间这东西你越早掌握如何管理越早受益。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[项目 Beta 版上线总结]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/beta-online-summary.html"/>
    <updated>2016-05-22T03:17:22+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/beta-online-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>如果要用一个词来总结我的4月，那么就是两个「加班」。自从去年10月底进入新公司的一个月之后，开始进入全新的项目组进行开发工作。</p>

<p>第一版的任务比较多，一直处于赶进度的状态，去年基本上每天都有在加班。内测版上线的前一个星期我们连续工作了12天（那次周末两天都过来加班），
直到4月25号内测版上线那天晚上我们加班到第二天凌晨1点左右才下班。那天之后持续加班的日子总算熬过头了。</p>

<p>下面我要总结几条经验和教训：</p>

<!--more-->

<h2 id="section-1">需求详细设计文档的必要性</h2>

<p>首先立项的时候项目需求不是非常的明确，第一个月经常改需求，但是项目只给了2个月的时间，是非常的紧急，在这种需求不明确，还没有需求详细文档的情况下，开发进度肯定是非常缓慢的。
但是一旦产品经理给出需求设计详细文档开发起来会非常快的，我们以前公司产品是不写需求详细设计文档的，只有原型，呵呵。</p>

<p>需求详细设计文档看似是花费了产品的大量时间来编写，但是大大方便了开发和测试人员。如果没有需求详细设计文档，开发或者测试只会按照原型结合自己的思维方式来工作，所以需求详细设计文档保证了唯一性。
测试验收产品的时候也非常方便。</p>

<h2 id="section-2">合理的预估开发时间</h2>

<p>有一次产品急着要我们评估时间，然后我就没怎么看功能的细节，结果报了1天时间，最后等我去开发的时候，才发现里面有很多坑，1天是不可能完成的。最后因为我的原因没有按照时间完成今进度。</p>

<p>所以开发人员对于时间的预估这个也是非常重要的。需求过来之后首先你要基本预估一下时间，建议你不要很快的给出一个时间，而是仔细看一下需求，把每个需求拆分成最小颗粒的功能点，然后再去预估你开发每个功能点的时间，
最近把每个功能点相加再乘以2就是你的最终开发时间。</p>

<p>不要因为产品给的时间是明天你也给明天，如果你明天还是完成不了，那只会拖累整个项目的进度。一旦拖延次数多了，整个开发组的人都非常的被动。所以你首先要合理的给出
开发时间上报，如果时间产品那边接受不了，可以再商讨一下是不是可以通过加班赶一下进度或者说是否有必要砍掉不是必须要做的功能。</p>

<h2 id="section-3">标记优先级</h2>

<p>不管是需求还是 Bug 我们都应该标记优先级，标记「必须要完成的」和「可以延期处理的」，然后我们优先完成「必须要完成的」的。</p>

<h2 id="section-4">给测试一点时间</h2>

<p>到目前为止我们有两次上线的经历，但是为什么两次我们都是转钟1点钟才下班的呢？我认为原因有两点：</p>

<ul>
  <li>进入测试阶段我们还在改需求或者写需求。正常情况下这个阶段应该就是只改 Bug 的，如果你改在写需求或者改需求，那么项目肯定是不能按时完成上线的。</li>
  <li>测试时间给的太少。项目上线那天，最迟应该下午把所有 Bug 都改完了，然后就等着晚上上线。上线测试一遍，如果有 Bug，立刻改 Bug。</li>
</ul>

<p>以上就是这次项目的总结，希望以后工作尽量标准化，拒绝小作坊工作方式，拒绝不必要的加班。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[春节二三事]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/about-spring-festical.html"/>
    <updated>2016-02-15T08:12:32+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/about-spring-festical</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个春节公司很给力，放了12天假，虽然年前和年后都要补假😂。但是我还是请了4天假，带着女朋友提前回了家。</p>

<p>而恰巧那天老家下大雪，下了差不多一天，冷死了。到家之后我们还在家楼顶推了个小雪人。</p>

<p>前两年盖的楼房，去年年底特意装修了一下，回家的那天爸爸请了幺爷和姑爷一起帮忙做了沙发。</p>

<p>天气太冷，我们只能在房间烤火看之前电脑下载好的电影，虽然客厅有一个电视，但是没沙发还没做好。做沙发花了三天时间。</p>

<!--more-->

<p>坑爹的是村里联通3G 信号都没有，呵呵。不过今年发现村里好几家都牵网了，而且我回来发现有一个网速还特别快，
但是离我家稍微有点远。</p>

<p>然后就是送走女朋友回家过年，然后在武汉的时候跟大学的室友聚餐了一次，这次聚会不容易，从我去深圳那一刻开始起，我们之间有3年没见面了，之前约了至少3次没成功过。主要是因为他现在结婚而且有孩子了，时间已经不能完全自己能做主了，这个我能理解。时间也仓促，腊月28的，大家也赶着回家过年，我们简单的吃了个饭，随便聊了一下，然后在车站拍了照留念之后就各奔东西了，也不知道下次相聚是何时？</p>

<p>春晚从此变成了我们除夕的背景乐了。今年春晚真不好看，小品都不搞笑，也没看见沈腾的小品，没一个喜欢的节目，往年春晚再怎么烂，至少有一两个节目好看。
今年除夕还有一个坑爹的是支付宝搞的集五福活动，真是坑爹，最后全国都在找「敬业福」。整个春晚微信，支付宝，QQ 都有红包，但是都只有几毛钱，呵呵😄。</p>

<p>今年打牌应该是没输钱，一般是第一天输钱第二天就赢回来了，期间输了最多的一次是输了400多，不过还好第二天又赢回来了。</p>

<p>差不多从初二开始几乎每天都有请酒接客吃饭的，不是结婚就是小孩办1岁宴席的，而且今年结婚村里流行搭 KTV 舞台，然后他们开始唱歌，那声音从村头传到村尾，生怕别人不知道你唱歌有多难听似的，折磨了我好几天，烦死了。</p>

<p>亲戚看到我带个眼镜，第二句就问我做没做手术，说现在谁谁眼睛近视了，然后就做手术好了。而且不止一个人这么说。我认为只要是手术就说明有风险的，而且我度数不高，没必要做手术。</p>

<p>比你大的，比你小的，陆陆续续都结婚了，甚至有比你小的孩子都几岁了，他们好像时刻在提醒着你该做什么事情了。</p>

<p>明天就要去深圳了，意味着新的一年开始了，要有新的计划了，打算做出点成绩出来，多赚点钱吧。</p>

<p>总结一下整个春节的战绩：</p>

<ul>
  <li>回家前几天下载好的几部电影，一个不剩全部看完了。</li>
  <li>带回去的 Kindle，看了两个晚上，其中一本书快看到一半了。</li>
  <li>带回去的《软件随想录 卷一》看了三篇文章，有所收获。</li>
  <li>补完了几篇博客的文章。</li>
</ul>

<p>最后给大家推荐一部电影叫《心迷宫》，拍的很好，话说这部电影出来的时候我咋不知道呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我为什么离职？]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/why-leave.html"/>
    <updated>2016-01-30T07:28:58+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/why-leave</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">上个公司</h2>

<p>2015年10月份的时候提出离职，11月份正式离职，离开了待了2年的公司。</p>

<p>现在回忆起，面试的时候我还记得很清楚，是2013年十一刚过完，我面试的第一家公司，是 Allen 面试的我，差不多面试完了
就确定要我了，公司虽然不大，但是看气氛感觉还可以，所以就决定接受那个工作了。</p>

<p>后来事实也证明公司的气氛确实还不错，公司也在13年底的时候搬进了腾讯大厦的旁边，新的办公室确实很不错，占有一层楼的一半。
但是我还是不喜欢那个有隔板的办公桌，因为让人感觉不到是互联网公司。</p>

<p>刚开始进公司，公司给安排让我个新项目的，然后让我想设计文档，但是后来不知道怎么的，这个项目就没有然后了。</p>

<p>紧接着搬家之后，我进入了一个刚开始只有2个人的项目组，然后产品经理开始陪着我们3个人开始加班，曾经加过2个通宵班赶项目，
项目方向大调整，并且那个时候只有我们三个人，而且都是 PHP。</p>

<!--more-->

<p>再后来2014年年后项目的主程突然说要走，产品经理也换了一位，压力留给了剩下的我们俩，不过还好 Allen 之前的外派工作结束，回到公司，进入我们项目组。</p>

<p>然后我们项目又是三个人支撑了很久，4月份的时候招来了一个前端妹子（已经是我的女朋友了），直到这个时候我们才有了真正的前端啊。</p>

<p>公司的 PHP 还是很多的，有20多个吧，刚开始的时候每个人组还经常开一下早会，向大家汇报一下「自己昨天做了什么，今天要做什么」，有时候会玩一下小游戏活跃一下气氛。</p>

<p>水果零食的话，以前是一个月一次，每月25号，生日会的时候，后来每月15号时候也有了。</p>

<p>曾经也提唱过搞分享会，但是很难落实，直到我们部门（技术部）招聘了一个自己部门的行政助手才算有人去落实下去，每周都会有分享会。</p>

<p>也提唱过技术部买书，我书单都提交好了，但是后来又说不给买，后来想「也不差那点钱，自己买吧。」，直到15年年中的时候差不多才看到新买来的书柜，
然后陆陆续续买了一些书，放上去，但是没几本我想看的，后来我申请买5本书，邮件都发了，一个多月了，直到我离职我想看的书还没消息。</p>

<p>我们的老板之一 Mic，是程序员出身，所以公司对程序员还挺好，内存不够？加。要双显示器？买。机械硬盘太慢？换 SSD。每个月每个项目组组长都要做预算上报，这个时候就是申请设备的好时候。</p>

<p>工资太低？跟老大谈谈，一般都会加，但是要等到指定日期。公司每年两次涨薪机会，要抓好机会，跟是老大提，不然的话，工资涨的不多。</p>

<p>刚开始有两个项目组，一个是以前公司主打的「社会化电商系统」，再后来就是我们 o2o 的新项目组，再后来我们承包了高朋的 o2o 项目组，再后来也把高朋的团购也承包过来了，
公司开始砍掉社会化电商组，新建一个 o2o 大客户项目组。人员重新打散再分配，项目组也有原来的横向分配，改成纵向分配。高朋的 o2o 项目组跟我们之前自己的o2o 项目合并。</p>

<p>团购组不变，大客户组不变，其他新建的组有：基础平台组（我后来主动申请到这个组的），基础业务组，售后组，xx组 。当然我说的都是 PHP，设计、测试、运维、前端组什么的差不多都有。</p>

<p>公司后来招人做微信企业号我就有点看不懂了，现在才开始做是不是有点晚了？而且我觉得公司产品太多了也不好，容易分散精力。</p>

<h2 id="section-1">为什么离职</h2>

<p>主要原因是做的不开心，工资给少了，公司员工普遍工资低。一直没有弹性工作时间，加班也只有15块钱的餐补，第二天9点上班，9点过1分打卡就算迟到。</p>

<p>对公司没有归属感，反正感觉自己在给老板打工。公司好不好跟自己毛的关系都没有，每月都拿着死工资。每天一开机一关机，一天就过去了。</p>

<p>对公司的动态不太了解，有时候自己都不知道公司在干啥，老板也不出来跟我们开开会什么的。2年了，除了年会就只有一次老板给我们开过会。</p>

<p>有时候就想，程序员最辉煌的时候什么时候？我觉得是工作3年到5年。为什么这样说？1-3年工作经验少，找工作比较难，那个时候是公司挑你，当然你也可以在几个公司里面挑一下。3年工作经验就不怕找不到工作了，大部分都是你挑公司。工作5年之后你对薪水的要求就高了，但是大部分都是小公司，大公司毕竟说少数，小公司一般只要2、3个大牛就够了，内推的比较靠谱点，你工资开高了人家还要不起你。</p>

<p>我上家公司一直还在招人，但是一直招不到人。主要是工资给人家的少，现在的市场价上涨的很快。当然也不是面试的人说多少，你就给人家多少，这个还是要看能力的。</p>

<h2 id="section-2">现在的公司</h2>

<p>找工作的时候我也想这个公司氛围好的，公司大不大无所谓。对现在的公司还算比较满意。</p>

<p>刚开始去的时候我们技术部每天有1小时的弹性工作时间，就是说10点之前打卡都可以，但是现在改成9点半了，这个还能接受。每天最烦的就是上班高峰期挤地铁然后还迟到了1分钟，一整天的心情都坏了。现在有了弹性时间就可以错开高峰期了。</p>

<p>每周三早上公司开早会，轮流每周一个人分享会，我觉得这个算是企业文化，挺好的。有时候老板会上去说说话，让我感觉不至于离老板很远。这天要早点去公司，8点45就要开早会，如果迟到的话，要交罚款，然后今天就有下午茶了，我都「捐助」过两次💔。</p>

<p>老板是一个很会说话的人，虽然不懂技术，然后个子不高。比方说：某次开会的时候亲自给一个同事发了5000的红包，因为她推荐了一个程序员转正了。再比如：某次开会老板给几位总监每人厚厚的红包，因为他们几个在公司处于财务困难期的时候主动提出降薪，帮助了公司度过困难期，现在老板拿到投资了，公司也开始盈利了，老板要还他们两倍的红包。</p>

<p>公司老板在汽车行业待了十几年了，做人比较舍得，看中人才。</p>

<p>说了这么多好处，下面也来谈谈不好的地方：</p>

<p>公司给程序员配置的电脑不够好，SSD 算是有了，但是显示器非常的垃圾，好像是19寸，而且只有一个。公司年前才搬新家，之前想着是搬家之后提出申请设备的，看来是要等年后了。</p>

<p>没发现公司有图书馆，不知道有没有图书步骤这一说。</p>

<p>公司现在项目代码写的非常垃圾。我们项目组老大让我们把代码写的漂亮点，而且我们还做了项目分层架构，为了后期维护。老大还希望我们互相 review 代码。但是事实是，项目时间进度非常紧张，从项目需求讨论到确定需求，然后上线，老板只给了我们2个月的时间，而且中间包括12天的过年假期。review 肯定是不可能了，代码风格能统一就已经非常不错了。架构做了分层处理，要做的事情就是双倍了。在中国做程序员就是这样的悲哀。</p>

<h2 id="section-3">总结</h2>

<p>以上就是「我为什么要离职？」，有回忆，也有吐糟，好像也有点跑题。2016年我依然希望成为独立开发者。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何阅读一本书]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/how-to-read-a-book.html"/>
    <updated>2016-01-29T07:36:58+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/how-to-read-a-book</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>大致翻译了一下，有些没看懂。😓</p>
</blockquote>

<h2 id="section">买更多的书</h2>

<p>每次买3-10本书，至少让自己有5本待读的书，让自己找不出「没有书可以读」的借口。</p>

<h2 id="section-1">一次读三本书</h2>

<p>同一时间阅读三四本书，可以根据自己的心情和天气，小说和非小说类型随时切换着看。</p>

<p>第一本书卡住了，可以看第二本书。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-2">喜欢它，讨厌它，摧毁它。</h2>

<p>你可以完全不用按照页码的方式去阅读。用你想阅读的方式去阅读。这本书是你的，你想怎么用就怎么用。</p>

<p>如果你不喜欢某个页面，扯开。如果你不喜欢一个章，跳过它。如果你想浏览一本书，阅读你感兴趣的章节，想做就做，下一本书。不要感到内疚。</p>

<h2 id="section-3">快速决定</h2>

<p>如果你开始读一本书，你觉得你不喜欢它。把它放在一边一段时间，开始一个新的。一个月后试着用不同的心态再去读一遍。</p>

<p>如果你仍然不能读，当礼物送给朋友，然后忘记它。不要因为你买了它就代表着你必须要看完。大多数人都被一本书卡住了不能做其他事情。</p>

<h2 id="section-4">你自己做决定</h2>

<p>一本书总是像你想的那么好。买家的评论很好，但即使我们都买了同一本书，我们会读一个不同。书是很神奇的，阅读和解释它们根据情况我们完全不同。</p>

<h2 id="section-5">总是带一本书</h2>

<p>每次你在公共汽车/火车/午餐休息看手机，你也可以改变去读3页的书。</p>

<h2 id="section-6">我的技巧「阅读」两次。</h2>

<p>看书对我们两次有神奇的效果。我们第一次读一本书我们经常关注作者的故事和事件。</p>

<p>第二次我们读一本书与更深的情感层面。</p>

<hr />

<p>这七个规则不仅帮助我阅读更多，而且更有效率。</p>

<blockquote>
  <p>来源 <a href="https://medium.com/desk-of-van-schneider/how-to-read-a-book-ee402ff8e754#.wrr4epava">How To Read A Book</a></p>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
