<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 旅游 | forecho]]></title>
  <link href="http://blog.forecho.com/categories/lu-you/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2016-07-08T02:14:06+00:00</updated>
  <id>http://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第五站：广州之旅]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/guangzhou-trip.html"/>
    <updated>2016-01-26T07:28:58+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/guangzhou-trip</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#section" id="markdown-toc-section">前言</a></li>
  <li><a href="#section-1" id="markdown-toc-section-1">出发前的小插曲</a></li>
  <li><a href="#section-2" id="markdown-toc-section-2">出发第一天</a></li>
  <li><a href="#section-3" id="markdown-toc-section-3">第二天</a></li>
  <li><a href="#section-4" id="markdown-toc-section-4">第三天返航</a></li>
  <li><a href="#section-5" id="markdown-toc-section-5">总结</a></li>
</ul>

<h2 id="section">前言</h2>

<p>如果把跟公司一起去旅游不算的话，这一次应该是第三站。香港那次呢？香港那次根本不算旅游，就算逛街。</p>

<p>元旦期间我们上班上的很心烦，有出去走走散散心的想法，之前计划着去新加坡的，但是三天假，最后想想还是算了。
广州离我们比较近，坐城际列车就1个多小时，高铁就半个小时，而且怎么说也是省会，在网上看了几天攻略最后做了一个简单的攻略就这样去了广州。</p>

<h2 id="section-1">出发前的小插曲</h2>

<!--more-->

<p>2015年的最后一天，也就是说12月31号的时候，本来是一个很开心的日子，但是我们的心情热水器不用了给破坏了，折腾了半天算是修好了之后，最后发现
是煤气也没有了，但是这个时候我再去看时间已经是11点多了，想着送煤气的应该也是关门了还是打了电话问了他们是否还能煤气，连续打了两家，老板都说
送煤气的人都下班了，虽然是意料之中，但是还是得想办法解决洗澡的问题，明天我们早上9点多出发的票，总不能因为这个破坏了我们的旅行计划。抱着最后的
一丝希望，打了家里最后一个煤气名片电话，幸运的是，这家竟然还可以送煤气，当听到那句「可以」的时候，我内心的寒冷立刻有了温暖的感觉，而且这家煤气
竟然比我之前灌煤气的还要便宜10块钱，以后果断只用这家。</p>

<h2 id="section-2">出发第一天</h2>

<p>上面是一个小插曲，下面我们还是回到主题上来吧，虽然热水是有了，但是最后我们还是改签了，11点出发，下午12点多的时候
到了广州，下车之后我们直接去了第一个景点 - 越秀公园。</p>

<p><strong>越秀公园</strong></p>

<p>由于我们之前对广州的历史不是非常的了解，两个人之前也没去过，出地铁的时候我们差点被门口的一排乞讨者吓到，而且发现很多伊斯兰教的人，</p>

<p>越秀公园附件没什么吃饭的地方啊，中午到的广州已经有点饿了，最后没办法买了点小吃填肚子，然后就开始逛公园了，还好当天天气非常好，公园还是非常大的，
我们主要看了以下景点：</p>

<ul>
  <li>明代古城墙</li>
  <li>五羊石雕</li>
  <li>镇海楼</li>
  <li>广州美术馆（没开门，没去成）</li>
</ul>

<p><strong>北京路步行街</strong></p>

<p>兔子有一个同学正好元旦的时候跟她男朋友也去广州玩，然后我们就定在北京街聚一下。</p>

<p>如果我没记错的话，在这里有一个地铁口连接着的一个商场是卖动漫的，我们俩个被动漫吸引到了，然后去逛动漫商场，看到了很多手办，
然后还有扭蛋，手办很精美。最后我还给兔子买了一个她最喜欢的懒蛋蛋小挂件，逛完之后接着去了北京路。</p>

<p>所谓步行街其实都差不多，卖衣服，卖吃的。下午的时候我们就随便逛了下，没进店，在大众点评上找了一家广州特色店 - 點都德(聚福楼) 请他们吃了一餐饭，吃得还可以，但是我们点了太多特色小吃，吃的有点腻了。</p>

<p><strong>第一晚住宿</strong></p>

<p>由于之前没最终没确定我们第一天晚上会在哪儿，所以住宿地点我没有提前预定，再加上我之前也没有预定过酒店，所以这方面也没什么经验。吃完晚餐之后我们开始找住宿的地方，在美团上也找，但是大多数打电话过去都是客满，元旦毕竟算旅游高峰期，最后我们没办法就只有边走边找了，北京街附近的都是比较贵，200以上的环境不好，300以上也不怎么样，好不容易看了一家还算可以的，但是只有一间房间，四个人我们再接着边聊边找了，找了差不多2个小时，大家也都疲惫了，最终在一家酒店里准备将就一下了，住下来才知道房间不隔音，而且上午7点多的时候就开始有装修的噪音了，吵到兔子晚上没睡好，直接导致第二天上午非常的困，心情也随之变差。</p>

<p>之前还考虑第二天晚上也睡这的，但是早上的时候果断退房了。吸取教训我们第二天早上就在美团上定到了如家，而且比这个酒店要便宜。</p>

<h2 id="section-3">第二天</h2>

<p><strong>继续北京路</strong></p>

<p>第二天上午我们才算是好好逛了下北京路，北京路之所以这么出名是因为它有着悠久的历史。发现一个比较有逼格的书店，有4层楼高，叫什么名字忘记了。</p>

<p>在北京路，我买了一件外套；花了40扣钱刮了4张彩票，一分钱没中；吃了排了好长队才买到的长沙大肠，但是吃到1个半的时候就腻死了。</p>

<p>中午吃了一个难吃的鱼蛋粉，我们去了下一个景点。</p>

<p><strong>沙面</strong></p>

<p>沙面是一个不错的地方，有一个教堂，而且有很多人在那里拍婚纱照。</p>

<p><strong>上下九步行街</strong></p>

<p>逛了一下沙面之后就直接走去上下九步行街，其实也是一条街，而且路比北京路窄，所以很挤，我们没打算逛街，所以走的比较快，中途吃
了一个萝卜牛杂，还不错。</p>

<p><strong>西关</strong></p>

<p>跟着地图和路标一路走，我们来到了西关，虽然这个地方不大，但是我认为还是值得一来，很多广州特色小吃，只有在这里你才能吃得到。</p>

<p>第二天走了很多路。差不多也该回去了。</p>

<p><strong>住宿</strong></p>

<p>早上在美团上使用「快订」预定了我们的房间，晚上到了如家，直接报手机号码入住，挺方便的。房间也比之前的干净，比之前的大。隔音
效果也不错，放下行李，我们洗完一身汗，准备再次出发去下一个景点。</p>

<p><strong>小蛮腰</strong></p>

<p>特意选了离小蛮腰附近的酒店，就是为了方便。晚上吃了份饺子，我们就赶着去小蛮腰了。本来打算团购一张夜游珠江的，但是貌似我们出门
有点晚了，到了小蛮腰发现人很多，好像也停止售票了，不过之前也没打算上去。在附近拍了几张照，去珠江看了一下夜景，我们就回去了。</p>

<h2 id="section-4">第三天返航</h2>

<p><strong>红砖厂创意园</strong></p>

<p>兔子是在北京上的大学，去过北京著名的798，本以为红砖厂创意园应该是差不多的，但是实际上差得比较远，创意园还是很大的，但是
可看性还是太少了。我们看了两场个人展，逛了一小圈就撤了。</p>

<p><strong>方所</strong></p>

<p>这是一个很有逼格的书店，在太古汇的商场里面，之前在别人写的攻略里面看到的，很大，装修的风格还不错，不只是卖书，还有其他文艺
品，有很多英文书，可以直接买。</p>

<p>逛完之后什么都不买，然后准备坐车返回了，但是这个时候才知道要买票，有点晚了，但是也没什么办法了，我们在一个甜点店坐了一下，点了一份甜点，挺好吃的，但是也失败了点了一份特浓咖啡，而且还是双份，好难喝下去，点这个是因为我以为就是普通的两杯咖啡，装逼失败。</p>

<p>最后，旅行结束。</p>

<h2 id="section-5">总结</h2>

<p>总结才是这次旅游的意义。</p>

<ul>
  <li>旅行计划还是有必要的，之前在网上找了一些工具，试了几个，发现穷游网的行程助手是让我比较满意的，唯一不足的是对于广州省来说景点太少了，很多景点要添加的时候搜索不到。这个是我之前做的<a href="http://plan.qyer.com/trip/V2AJZlFnBzJTbVI9Cm0/">行程</a>，基本上一致。</li>
  <li>提前把住宿酒店订好，不能提前一天的话，半天也可以。住宿环境也很重要，房间不隔音，导致晚上睡不好觉，很影响第二天的游玩。反正这个住如家给我的体验还不错。</li>
  <li>要考虑饭点的时候周边是否有吃饭的地方。</li>
  <li>提前把火车票买好，然后离得比较近，但是人也比较多，不要以为离得近就部着急了，提前半天买票也可以，不要浪费无谓的等车时间。</li>
  <li>两个人出去玩，最重要的是开心。</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这次旅行的收获]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/zhe-ci-lv-hang-de-shou-huo.html"/>
    <updated>2013-10-07T09:05:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/zhe-ci-lv-hang-de-shou-huo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>龙哥说的好：「出来的玩的，要么是失恋的，要么是失业的，要么就是跟风」，我怎么感觉我三个都沾点边呢？ 这次出来玩，给出了很多第一次：</p>

<ul>
  <li>第一次逃票，有点刺激，但是后来发觉一点都不好玩。</li>
  <li>第一次搭车，搭车倒是穷游的好办法，你想想我坐车从大理去泸沽湖一趟就80呢，来回搭车我能省好多钱。并且搭车是一个很好的体验，你永远不知道谁会搭你，然后你们将会发生什么样的故事。感觉挺好玩的。</li>
  <li>第一次住青旅，青旅大部分都是上下铺床位房，比较便宜，大家都是出来玩的，然后在里面住能遇到很多小伙伴，如果你们的线路一致，很容易的就能组队结伴。有的青旅男女混住有的是分开住。最吸引我的是青旅文化，大家一起玩，在院子里面聊天。彼此分享着自己的故事。发现住青旅的大家很容易就能搭讪上，很简单的一句「hello」，然后你们就可以聊上了。</li>
</ul>

<!--more-->

<p>至于的旅行的意义嘛，这个不同的人有着不同的理解，即使是同一个人不同时期也会有着不同的理解。有的人出来去青旅当义工，平常也不出去玩，就在青旅跟人家聊天，我觉得这也是旅行的很不错的一种方式，因为在青旅你会遇到很多很有意思的人，会知道很有很有意思的事。有的人就很随意的出来玩，漫无目的的，玩到没钱了，留下来打工，挣点钱再接着玩，很随性的。有的人为了攒点旅费，平时很喜欢摄影的，没钱之后出来摆摆地摊，卖自己拍的照片做成的明信片。有的人出来玩为了寻找自己，没找到自己，咱再换个地儿接着找，说不回家也就不回家了，就留那儿找了份钟点工，可以待上一个月。有的人想啊自己平时又不能攒钱，反正是攒不住钱，那好吧，还不如把钱用来旅行吧，这样还可以去见世面。这些都是挺好的想法。</p>

<p>这次出来玩，是因为第一次去云南，所以我们每天到赶着去景点，去看看那传说中美景，景色确实很美，云很蓝，给人的感觉很低，水很清，有倒影的时候很漂亮。但是我感觉这次出来玩太赶了，今天就得计划着明天去哪玩儿，一直在路上。我想的话，下次去云南的时候我就只想待在青旅的院子里晒晒太阳，喝喝茶，跟别人聊天，我们分享着彼此的故事。</p>

<p>说实话我这次去云南是奔着大理去的，是受「<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XNTAyNjAzNjA0.html">生活在别处</a>」这部宣传大理的视频影响的。大理的生活确实很慢，在那里的人很悠闲，一边靠着苍山，一边是洱海。大理有下关风、上关花、苍山雪、洱海月组成的风花雪月，但是想看到这些风景，还得选对时间。想一次性看完，还得花点心思。大理的人民路还是很有味道的。</p>

<p>相比丽江的大研古城那边就热闹多了，刚开始我是不打算去丽江的，因为有人喜欢安静，丽江太吵了，台商业化了。特别是晚上的丽江，酒吧一条街，那儿的就把门口都会站几个拉客的服务员，给我的感觉就想是「红灯区」，反正我是很反感的。相反的，丽江的酒吧广场就显得很安静，那的酒吧「班布」我进去过，很小，但是满座，氛围很好，有真正的地下音乐，满丽江到处在播放的那首「一瞬间」就是出自于丽江的小倩。同样还有一个坐落在丽江古城中的「江湖」酒吧氛围也是一样的好，你如果想要进这样的酒吧，你还需要很早的就去门口排队，不然还真没有作为了。</p>

<p>丽江也有那种空无一人的酒吧，就一个「歌手」在那唱歌。</p>

<p>古城看久了，真的会腻了，多逛几天，你会发现古城都一样，就是个建筑有点风格的商业街，要么都是客栈，要么都是卖东西的。有的人很喜欢丽江，然后就想：我就住这算了啊。然后他就真的住这儿了，还开了家客栈。然后两年过去了之后，在丽江待厌了，就开始讨厌丽江了，开始后悔在丽江待这么长时间了。丽江真的还不错，但是让我在那儿长住我真不行，我会把丽江在我心里的美好印象给毁掉的。就像我觉得路边的野花好看，但是我现在绝对不会去摘掉这朵花，因为你摘掉这朵花的同时你也就毁了这朵花。喜欢不一定要「占有」，我现在就是这种心态。她待在那里就挺好，如果下次我还想看的时候，我就过来看，那多好。</p>

<p>当然也不排除在丽江开客栈开的很好的老板。最后补充一句丽江的，丽江的早上还是很不错的，如果那天天气不是阴天，没有下雨，你可以可以早点起床，大概7点的样子去丽江古城，那时候的古城人很少，能拍出古城的味道。这也算我在丽江的一个遗憾。</p>

<p>泸沽湖的景色确实很美，主要是水美，水很清澈，水中的倒影很美。如果有下次的话，我一定会租个自行车环湖的，电动车还是有很多限制的。在泸沽湖待了几天之后，感觉看山都一样的，看水都一样的，有点厌倦在外「奔波的」感觉，突然很没有安全感了，我知道是时间回家了。于是我就真的回家了。</p>

<p>这次出来玩，我想够我回味半年到一年之久了。到时候再出来旅行一次，那么下一站会是哪里？新疆？</p>

<h2 id="comments">Comments</h2>

<p><strong><a href="#172" title="2013-10-07 11:46:00">yx、</a>:</strong> 很有赶脚的说，青旅，我也想试下….</p>

<p><strong><a href="#174" title="2013-10-14 12:45:00">Rui Chopper</a>:</strong> 我感觉你玩得比我尽兴多了，欢迎来新疆哈~</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第二站：云南]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/di-er-zhan-yun-nan.html"/>
    <updated>2013-09-26T12:23:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/di-er-zhan-yun-nan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的线路是：深圳-&gt;昆明-&gt;大理-&gt;双廊-&gt;大理-&gt;丽江-&gt;泸沽湖-&gt;丽江-&gt;昆明-&gt;深圳（本来计划要去香格里拉的，但由于时间问题，没去成，留给下次再去吧。）</p>

<h3 id="section"> 一、到昆明</h3>

<!--more-->

<p>28个小时，下午三点多的火车，第二天晚上8点多到了昆明，本来可以直接做晚上的火车直接到大理的，但是路途太累，所以还在找了一家附近的青旅休息一晚上。第一次住青旅的床位房，30/床位，有点小激动，但结果就是十个人的床位房就我和我的小伙伴两个人睡，直到我们第二天早上，终于来了两个妹子，但是我们要离开了。她们是刚玩完回来的，准备回家的，我们就问了很多情况，留了联系方式，她们给推荐了一家大理的客栈，给了电话我们。（<del>这次本是穷游，我们也体验了下逃票的感觉，深圳到昆明我们只买了深圳到佛山的，第一次晚上9点20左右火车上查票的时候，我们跑到厕所去了，勉强算是躲过了，但是第二次第二天早上9点20左右查票躲厕所的是时候，可能太明显了，被抓住了，然后我就说我火车票掉了，然后他们拉我去补票，然后我就说我是从南宁上车的，去昆明。其实这地方可以不用说到昆明的，南宁到昆明车票要100多呢，直接说南宁到南宁的下下一站就好了，前提是你要记住站名。</del>） <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-11%20154640.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-11%20154640.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-12%20210404(1).jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-12%20210404(1).jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-1">二、到大理</h3>

<p>早上7、8点出发，下午4点多到了大理。（<del>继续逃票的，只买了一站票，这次没有被抓住</del>）其实最好的方式是在昆明就开始搭车去大理，可以省钱。搭车和坐火车路程是差不多的，只是那个时候我们就没想过要搭车，直到后来到了客栈，好多小伙伴都是搭车从昆明到大理的。下了火车坐公交直接到大理古城，一下车我们饿死了，用手机网上找了一家餐馆吃饭，话说走了很远，并且很隐蔽，太难找了。网上评价很高，于是我们就奢侈了一回，点了两个大菜，结果就是没吃完，给浪费了，其实我觉得味道还好吧，价格不便宜，花了差不多100块钱了。去找餐馆的路上我们就已经逛了遍古城了，吃饭完天都黑了，于是开始找住宿的地方，想到了那个电话，然后找到了「菲儿小屋」，15/床位，便宜，但是环境一般般，十人间，男女分开住，房间不大，但是有热水有WIFI，所以我们就住下了。太累了，洗洗就睡了。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-13%20163552(1).jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-13%20163552(1).jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-13%20181443(1).jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-13%20181443(1).jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-2">三、租车环洱海</h3>

<p>第二天8、9点起床，我们两个租了自行车准备去环洱海，计划是在双廊住一天，分两天环洱海。我们租的是25/天，后来才发现也有10/天都能租到车的，所以这个要多看几家，后来有个小伙伴介绍我们去人民路446号「顺风租车」，这家店老板很靠谱。我们想着是去双廊住一天，所以退了房，背了所有的行李，其实可以跟客栈老板说一下，行李就放在客栈就好了，带个小包出发就好了。出发没多久，就碰到一个骑车的『女汉子』，问及情况，也是环洱海的，于是结伴而行了。路线的话，你只要跟着「环海西路」走就好了。我们是一边拍照一边骑车，走走停停的。差不多快到蝴蝶泉的时候我们又结到了三个小伙伴了，那时候正是吃午饭的时候了，于是我们就在蝴蝶泉那边一起点菜吃饭了，点了4个菜，6个人吃了，每个人20左右，差不多能吃饱，挺划算的。吃完饭有个小伙伴要回去了，如果你打算当天回去的话，最好在这里就要返回了，如果你是租的电动车也要在这里返回了，要不然电动车的电不够了。吃完饭休息了几分钟继续上路了。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-14%20114419.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-14%20114419.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-14%20113628.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-14%20113628.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-3">四、到达双廊</h3>

<p>剩下我们5个小伙伴继续向着双廊出发，路上遇到的小伙伴也越来越少了。下午的太阳比较烈，由于我们是第一次骑行，没有经验，很不专业，所以我们都没有装备，如果你是准备骑行环洱海的话，请买一顶帽子，一个围巾，一个墨镜，一副手套，穿长袖长裤。在古镇都有买的。不然你就会跟我们一样会晒伤的。我都被晒的很黑了，现在开始脱皮了。如果你平常很少骑车的话，你就会跟我一样，最疼的就是屁股，感觉都要废了。我们骑2、3个小时就会休息下，终于在下午4点多的时候到达双廊了，但是很失望的是真个双廊都在建客栈，海景房。所以整个小镇都是工地，到处是灰，所以我们再看了几间海景房之后就一直向前走，撤离了小镇，来到小镇周边，找到客栈的时候已经快天黑了，这次是40/床位。顺便说一下，客栈附近的那家餐馆还不错，三个人点了两个菜，吃的很饱，平摊下来每人20。在这里我推荐的客栈是「海地生活」青旅，这个客栈听说非常好，晚上都会有活动，但是我们订的时候已经满了，所以你们要提前预订房间。第二天6点多起床，去看日出，但是太阳是从山那边出来的，一点都不算日出，后来我才发现其实双廊海景房最美的是看日落看夕阳，因为日落的时候正好在洱海边。在客栈我们又捡到了一位妹子，于是我们的队伍又多了个人。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-14%20185915.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-14%20185915.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-15%20070741.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-15%20070741.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-4">五、继续骑行回大理</h3>

<p>看完坑爹的日出，吃完早餐，休息一下下，忍着屁股痛继续上路。那天还好没什么大太阳，在海东镇？吃的午饭，然后继续上路。在路上我们也遇到过一些一个人的女生，本打算结伴一起回去的，但是后来想想能一个人出来骑行环洱海的都是很强的女汉子，都是不需要陪的。后来在洱海公园休息了会儿，结果下雨了，但是由于时间关系，我们必须该出发了，商量一下是否留宿还是出发之后，我们选择了出发。那真是冒着雨骑行，他们有的有帽子，还好我包里面有伞，雨不大，但是不停，怕包里面的单反湿坏了，我一手打伞一手骑车。坚持了差不多两个小时我们终于比较狼狈的到了大理古城，我们约定回去洗洗，8点半出来吃个散伙饭吧，大家能结识也是缘分。吃饭完大家互留了联系方式，然后就散伙了，有的回家了，我们准备待在大理一天，后天去丽江。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-15%20103532.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-15%20103532.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-15%20105616.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-15%20105616.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-5">六、天龙八部影视城</h3>

<p>客栈里有很多小伙伴，这就比你在外面住单间好玩多了，如果不知道去哪玩儿，叫一声就可以结伴了。后来才知道小伙伴们昨天一天就把洱海给环完了，并且还有女生，真是女汉子啊，他们早上7点多出发，晚上10点多到。于是第二天上午我们跟着他们一大波人去了天龙八部影视城，本来打算爬苍山的，但是不知道在哪爬，只知道苍山可以坐索道浏览，但是索道基本上都是平行线浏览，我觉得没意思，而且又不便宜，所以我们就只去了天龙八部影视城，我们是翻墙进去的，翻的是在后门旁边的栏杆。方法是客栈的德叔（也就是老板）给的。进去转了一圈感觉买票进去真的是很亏，里面也没啥好看的，就那么点大。我们随便转了下就出来了。下午我们就逛古城，基本上把古城逛了遍，什么洋人街，人民路都逛了。我还吃了很多小吃，然后后来去博爱路的一然堂吃素，5元自助餐。注意饭菜不要打多了，这个是不能剩的。之后天黑了该回家休息了。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-16%20124208.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-16%20124208.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-16%20150614.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-16%20150614.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-6">七、搭车去丽江</h3>

<p>本来打算叫上一个妹子一起去搭车的，不料妹子嫌我们起床太晚，不说声就走了，然后我们俩决定自己去搭车了。走了十几分钟上了大陆然后花了十多分钟搭上了车，这是我人生中的第一次搭车，大理到丽江的路是山路，到了松桂的时候，司机大哥把我们「丢」下来了，然后我们吃了点干粮，继续边走边搭车，十几分钟后又搭到了一辆车，直达丽江。话说如果有个妹子一起搭车的话还是会比较顺利的，可以跟司机聊聊天什么的，搭车不跟司机聊天显得太没意思了。我们到了大研古城北门之后联系了一下之前客栈小伙伴推荐的客栈电话，说是在南门，好吧，逛到南门去，话说还是挺远的，这基本上就把古城逛了一遍。到了南门把我们接到客栈了，叫「阿飞客栈」老板是飞哥，院子比大理的要大，房间也比较干净，还有洗衣机可以用，20/床位。飞哥养了三只狗一个阿拉斯加，一个哈士奇，还有一个叫奥利奥的全黑色的狗，挺喜欢这个院子的。后来在院子里面又碰到之前一起逃票去天龙八部的小伙伴了，原来大家都是德叔介绍过来的，晚上一起吃完饭，本来打算去酒吧的，但是嫌时间太晚，我们就去了KTV，豪华大包间，880。晚上女汉子们喝多酒了发酒疯，又哭又闹的，把我们折腾的够呛。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-17%20145122(1).jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-17%20145122(1).jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-17%20145759.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-17%20145759.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-7">八、束河古镇看龙门镖局</h3>

<p>丽江有两个古镇，一个是大研古镇一个是束河古镇，束河古镇那边人想对比较少，可以直接去北门乘坐11路公交车到束河路口下车，再走十几分钟就到束河古镇了。束河古镇那边想对比较安静，风景也还不错，「龙门镖局」场外取景有一部分就是束河古镇。我们就是奔着「龙门镖局」才去的。到了才知道，龙门镖局在离束河有一阵距离，网上查到了具体位置，我们边走边问路，走了很远，差不多有一个小时了才到了龙门镖局，路上我们还摘了鸭梨吃，不过现在还没熟，我们还摘了向日葵吃，又结识了两个妹子一起去找龙门镖局。到了门口看门大爹不让进，在门口拍了几张照片，并且在门口找了几个小伙伴凑齐了8个人摆了龙门镖局的经典POS，然后围着龙门镖局转了一圈就又走回去了。累趴了。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-18%20141728.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-18%20141728.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-18%20162653.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-18%20162653.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-8">九、黑龙潭爬山</h3>

<p>今天本打算去泸沽湖的，但是由于早上下雨了，怕路上不安全，因为去泸沽湖的路都是山路，下雨了有泥石流的风险。并且今天是中秋节，所以还是留在客栈过节比较好，毕竟这边人生的小伙伴比较多，大家在一起比较热闹些。所以随便找了一个地方去玩了，黑龙潭离着最近，跑去的时候居然要票，然后我们就没从大门进了，我们沿着栏杆走，然后看到了后门，直接进去了，没人问你要票，后门一进去就是爬山的路口，我们就爬山了，爬了半天，总算是爬上去了，爬山还是很累的。下来的时候就逛黑龙潭了，里面的水大部分都干了，真坑，水都干了还收人家的票，我们就沿着路逛出去了，然后还打算再哪坐公交回去的，没想到刚走没多久发现我们就到大研古城北门了，原来就是在大研古城旁边的。然后又逛了下，吃饭。回去的时候本打算在客栈好好休息下，不料他们过一会儿他们要出去吃饭，然后客栈就没什么人了，于是就和他们一起去聚餐了，吃了三文鱼，生鱼片，感觉一般般吧，沾着芥末吃，不太习惯。回来的时候在路上大家买了酒卖了点花生和其他的零食，准备在中秋的时候好好聚聚。本来飞哥飞嫂要搞中秋活动的，但是回来的时候听说他们吵架了，取消活动了，于是我们就自己举办活动了，开始大家和酒聊天，后来玩「逢七过」的游戏，玩的好嗨啊，笑死了。一直到2点，两箱酒喝完了，大家就洗洗睡觉了。中秋就这么过了。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-19%20125542(1).jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-19%20125542(1).jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-19%20141848.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-19%20141848.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-9">十、搭车去泸沽湖</h3>

<p>客栈有几个妹子刚从泸沽湖回来的，早就听说泸沽湖很漂亮了，于是第二天就组队搭车去泸沽湖。问了她们攻略以及逃票方法和联系方式，然后就上路了，叫上了上回放我们鸽子的妹子一起搭车。我们三个人坐12路公交终点站搭车，差不多半个小时搭到一辆去宁蒗的车了，还算不错。到了宁蒗联系了一下之前客栈认识的胖哥，他比我们早半个小时出发。后来我们就在宁蒗很巧的碰上了，就这样我们师徒四人一起去女儿国了。在宁蒗搭了一个多小时的车了，然后终于有一辆车把我们送了2公里，然后下车继续搭车，没多久有一辆车把我们送了40多公里，这个时候下小雨了，在一个前不着村后不着店的路上了，那个时候我们离泸沽湖还有20公里，最坏的打算是我们晚上找一家当地的人家借宿一晚上。虽然现在经过的车辆很少，但是我们还是满怀希望的拦车，半个多小时之后终于拦到两个电动三拦车了，他们是泸沽湖的当地人，愿意送我们一程，但是不能进隧道，因为那边有警察。到隧道的时候我们已经离大门很近了，于是我们就这样很爽了体验了一把在山上做三轮车的感觉，360°视野。到了隧道门口我们很感谢那两位三轮车大哥。然后我们就又拦车了，四个人分两组到了第二个隧道出口下车。集合之后我们开始从那里逃票进泸沽湖了，逃票还是很简单的，直接从对门那个桥下钻过来就好了，但是进来之后要走一个多小时的山路这才是重点，刚开始的路还比较陡，如果是小雨就不要逃票了，路比较陡下雨之后路非常滑，如果出了什么事故那可不是闹着玩的，走夜路也是不提倡的，不安全。赶在天黑之前我们终于上了公路，差不多走了一个小时，然后我们拦到了一辆车送我们到了大洛水，然后吃完饭，准备找住宿的了。有一个国际青旅45/床位，但是我们去的时候已经客满了，平常这个青旅是35/床位的，但是那时候是中秋，竟然涨了10块钱。好吧，晚上9点多了，我们继续找客栈，随便看了几家，有一家叫「女神客栈」有一个湖景房是一个很大的床和一个小床，我们砍价之后200拿下了，平摊下来是每人50。好不容易住了个湖景房，但是第二天天气不好，没日出。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-20%20112548.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-20%20112548.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-20%20170023(1).jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-20%20170023(1).jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-10">十一、环泸沽湖</h3>

<p>可能是之前骑车骑怕了这次我们打算租电动车环泸沽湖，一辆电动车100。平摊下来是50/人。其实我感觉还是租自行车比较好。泸沽湖不大，一天足以可以环完。并且在我们出发之前我们去订了青旅的床位了。泸沽湖的水非常的清，可以看见湖底。想对来说洱海还是挺脏的，洱海边上全是水藻什么的。泸沽湖的景色真是超美的，可以去看我的照片就知道了。在走婚桥那边吃饭和充电动车，走婚前那边的小吃还不错。下午的风景就没有上午的好看了。回来的时候也就4、5点钟，我就在青旅看了一下书，这个青旅的书很多，感觉氛围还可以。然后这个青旅还可以搭伙吃饭，25/人，考虑到这边消费比丽江还贵，又想体验一下搭伙吃饭，于是我们就买票了，吃饭的时候结识了两个小伙伴，一对情侣，我们吃饭完还一起打了一下乒乓球和桌球。她还告诉我她以前住的青旅特别有意思，大家晚上出来围着聊天玩游戏。而这个青旅就显得比较冷清，我挺羡慕她说的那个青旅的。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-21%20112037.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-21%20112037.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-21%20114153.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-21%20114153.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-11">十二、搭车回丽江</h3>

<p>第二天我们很早的起床准备搭车回丽江了，一路走一路搭车，很难搭到车，也不知道是不是我们出发的太早的原因，后来我们分两小组搭车了，差不多有一个小时之后我们搭到了一辆车，他们有两辆车，于是我们四个人分别坐上了车，直到丽江，运气很不错。但是快到丽江的一个小村上，中午吃饭的时候，他们把那两个又给「丢」下了，他们那辆车确实非常挤了，本来是最多能坐一个人的，一路挤来真是不容易，我们很理解他们，于是他们两个就又去找另外的车搭了，我们那辆车刚好可以坐下两个，于是我就和那个妹子先回丽江的「阿飞客栈」了。然后在客栈又结识了同屋的新小伙伴，我们晚上一起又去逛古城，去吃了烤乳猪。晚上我们去了木府，但是已经关门了，新的小伙伴去过，经他介绍才知道木府其实是很大的，可以称作小皇宫了，徐霞客题过词。后来他带我们去了丽江最好的两个酒吧，一个是班布，一个就是江湖，两个酒吧都挺不错的，里面不大，但是满座了，有真正的地下音乐。感觉氛围非常的好。不像酒吧一条街的那些酒吧，门口都在「拉客」，怎么看怎么想「红灯区」，我挺反感的。丽江满街都在放的「一瞬间」就是出自班布酒吧的小倩。 <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-21%20160802.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-21%20160802.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-22%20093309.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-22%20093309.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h3 id="section-12">十三、寄明信片、回家</h3>

<p>考虑到时间问题，回来要找房子，准备在十一之前搬家，还考虑到去香格里拉要买衣服，那边很冷的说。我们的预算快用完了。所以我们决定回家了。回家之前我去寄明信片了，本来打算几张寄明信片然后搭车回昆明的。但是要寄二十多张明信片是我始料未及的，光买明信片都花了我50多。寄完都中午了，好吧，没时间搭车回去了。然后就只能坐晚上的火车回去了。到了昆明之后快6点了，我们直接买了回深圳的票就赶回来了。又是28个小时，还好车上的人不多，晚上睡觉的时候我们都可以躺着睡。（<del>逃票太累了，体验一下就好了，所以我们回来的时候还是买的全票</del>） <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-23%20135004.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-23%20135004.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a> <a href="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-24%20080437.jpg"><img src="http://forecho.qiniudn.com/2013-09-24%20080437.jpg" alt="cropped-footer.png" /></a></p>

<h2 id="comments">Comments</h2>

<p><strong><a href="#173" title="2013-10-14 12:28:00">Rui Chopper</a>:</strong> 这么玩感觉比我上次有意思多了呢，我下次去就准备试试你们的方法哦~~ 你全程花了大概多少银子啊？</p>

<p><strong><a href="#176" title="2013-10-14 13:46:00">ForEcho</a>:</strong> 算车费一起1500左右的样子，12天左右。</p>

<p><strong><a href="#180" title="2013-10-24 17:12:00">Rui Chopper</a>:</strong> ( ⊙o⊙ )哇，这么点儿。我好佩服你啊！！佩服的眼泪哗哗的！不过，这个回复框我只能下次登录你的网站才能看见~</p>

<p><strong><a href="#182" title="2013-10-24 18:01:00">ForEcho</a>:</strong> 跟多说是一个道理，你只要在任何一个有这个评论的网站登录之后就会收到评论通知。不过话说回来，没有邮件提醒吗？</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第一站，成都]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/di-yi-zhan-cheng-dou.html"/>
    <updated>2012-10-15T10:46:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/di-yi-zhan-cheng-dou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>话说这次国庆放8天假，不好好出去玩，都对不起自己放的这8天假。</p>

<p>本着只想出去走走的心态，我就无所谓是什么目的地了，反正只要没去过就成，班长提议去成都，听说那里妹纸很多，我自然是不反对。这次旅行，是我的第一次，所以我的主要目标是找到那个旅行的感觉。</p>

<p>车票是在网上买的，怕人多，我们就选择了2号出发，运气还不错，买到了坐票，买票中间有点心惊胆战那也是难免的。我们分两拨过去的，我们三个是2号下午的火车从武昌出发，从宿舍出发一到车站直接上火车，时间真是算的准。火车上我们边车边聊了会儿，然后打了下扑克，看了下杂志，然后睡了下觉，然后3号早上8点多就到了。成都东的火车站还不错的说。出站的时候发现下了点下雨，但是对我们影响不大。由于班长是下午才到，所以我们三个的任务是先找到住宿的地方再说，在车站我们上了101奔到了西南交大，然后下车找宾馆，然后就想迫不及待的出去玩了，服务员妹纸说的那句话给我印象还蛮深的，“成都就是一个耍都，在这里你只要尽情的耍就好了”。后来证明我们选的宾馆地理位置还挺靠谱的，里风景区都不远。</p>

<p>宾馆找到了，我们放心东西就先去了尽情的去玩了。这时候的太阳，无疑让我们心情更开心了。我们首先去的是<strong>宽窄巷子</strong>，怎么说呢？是一个风景区，吃的蛮多的，建筑风格也不错，有宽巷子也有窄巷子。还有真人铜像，我们还和他们合了几张影，还看了几张摄影展，拍的都很不错，还看到了成都一绝“掏耳朵”，他们的装备那是杠杠的。</p>

<p>然后下午吃了碗面，准备去<strong>武侯祠</strong>的干活。刚到站就发现人很多，然后转身一看，旁边的<strong>锦里</strong>人更多，我在武汉都没看到这样人贴人进去的，后来我们一想还是算了吧，就没进去了。然后就在周边随便逛了下我买了几个特产，都是很辣了那种准备带回去。然后就直奔回宾馆了，火车上还是没睡好，有点累的，回去洗了个澡，休息一下，迎接班长的到来。</p>

<p>天刚黑的时候班长来了，然后我们就要去吃火锅的干活，导航了一下周围的火锅店，然后看中了一家火锅店，<strong>打渔郎</strong>。花鲢鱼火锅，第一次吃，那鱼不是一般的嫩，并且鲢鱼鱼刺又很少，所以那个我们吃的很爽，我们还喝了点酒。后来我甚至还想过要不要在回武汉之前再去那吃一回再走。成都小吃还蛮多的，各种小吃，什么冒菜啊，串串香啊，到最后我都没吃过。</p>

<p>4号我们准备说是要早点起床，要在成都过早的，后来还是9点多才出门的，也还不算晚，周围不远就有<strong>老麻抄手</strong>。来成都晚当然就要吃特产了。吃完了还是觉得真是对得起这个名字，吃完了给人就一个感觉，就是麻，辣那都只能是第二感觉。然后我们商讨了下去哪玩，后来就去了<strong>杜甫草堂</strong>，在门口犹豫了一下，60块钱门票值不值。人也还算多，进去的话也只能看一下草堂，用班长的话说就是有地俗气了。但是又不知道去哪玩，最后还是进去了。然后我们就看到了各种草堂，然后各种和杜甫有关的东西，整个风景区还是有点点大的，但整个下来感觉挺没意思的，这是实话，太商业化了。逛完之后大家都饿了，我团购了一个火锅，<strong>刘一手火锅店</strong>。团购还是很划算的，4个人都吃的很饱，还不错。</p>

<p>然后下午就跟老钱一起去见成都的知友，然后我们一起做饭，我做了一个，但是有点失误没做好，而且买的材料有点多了，最后都没吃完…成都的女群主艺晴妹纸看得出来很会做饭。没看出来她的笑点比我还低，哈哈…小鱼妹纸还做了一个水煮鱼，步骤好复杂的说，佩服。韩冰同学竟然是唐山人。朱德文是从武汉读完大学，然后跑到成都去读研的。最后我们几个男生喝了一小瓶二锅头，大家一边吃饭，一边说笑，感觉甚好。</p>

<p>5号了，我们起床的第一件事就是在周围逛了一大圈找特产吃过早，结果找了大半圈，实在是没找到什么好吃的，后来就吃了一碗肥肠粉，还是不喜欢吃粉，有点坑了。吃饱了之后我们决定去成都周边玩一下，直奔火车站，准备去青城山或者都江堰的，后来发现没有票了，连明天的票都没有了，又不想包车去，怕晚上回不来，也怕那边人多。最后还是听从班长意见去了一下古镇，<strong>洛带</strong>。给人的感觉就是一条商业街，不是买商品就是卖吃的，只不过建筑风格是古代的而已。既然来了还是走了一圈，然后出来之后，爬了一个小山，然后时间差不多晚上了，打道回府，回去吃火锅，这次我们直奔早已看好的<strong>李雪牛杂火锅店</strong>，然后吃完了各种牛杂，牛肉，然后就回去洗澡看电视睡觉了。</p>

<p>6号这天要退房了，我们起床的比较晚，我提议去吃<strong>老麻抄手</strong>，大家都同意了。吃完回来收拾一下东西准备退房了，带着行李自然是有点不方便玩。我脑子里只想到了去<strong>青羊宫</strong>，但是到了门口又不是很想进去了，然后我们逛到了<strong>四川博物馆</strong>，本着打发时间的心态我们进去了，我们是晚上22点的火车，买的有点晚了。博物馆可以放行李，我们到处逛了下，直到闭馆我们才肯出来。然后我们就只能又进去前进了，走到地铁站出发去火车站，到了车站还发现成都的妹纸真多，火车站的工作人员大多数都是妹纸。火车上的人比我想想中的要少，我们聊天、睡觉、看杂志、吃东西、听歌、看窗外的风景。时间比我想想中的要好过。回来我们还有时间做了顿饭。</p>

<p>整个旅行还是很成功的，下次如下想去名胜景地节假日就别去了，人特别多，即使去了也没意思。所以我们这次的旅行只要是吃，玩倒是其次。然后就是找经验找感觉，毕竟旅行一般都是去没有去过的地方。</p>

<p>现在我要做的事就是赚钱，只有努力赚钱才有可能去做很多事情。下一站，会是哪里？期待…</p>

<p>如果想看照片，<a href="http://nowhisky.lofter.com/">请猛击~</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
