<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 电影 | forecho]]></title>
  <link href="http://blog.forecho.com/categories/dian-ying/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2016-07-08T02:14:06+00:00</updated>
  <id>http://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015年我都看了哪些片]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/review-of-2015-watching.html"/>
    <updated>2016-01-26T07:28:58+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/review-of-2015-watching</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i8.tietuku.com/7f1abeefa4ae0ad5.png" alt="" /></p>

<h2 id="section">前言</h2>

<p>2015年6月底的时候我买了一个天猫魔盒，花了我接近200元大洋。自从有了这个智能盒子，我另外一个本来用来写双屏写代码的 Dell 显示器就基本上很少接 MacBook 了，全用来看片了。基本上每个周末都必看至少一部电影，谁让我特别喜欢看电影。</p>

<h2 id="section-1">电影</h2>

<p>根据之前知乎回答得出2015年最佳十几部以下电影：</p>

<!--more-->

<ul>
  <li>《王牌特工》</li>
  <li>《夏洛特烦恼》</li>
  <li>《火星救援》</li>
  <li>《蚁人》</li>
  <li>《头脑特工队》</li>
  <li>《我是谁：没有绝对安全的系统》</li>
  <li>《速度与激情7》</li>
  <li>《我的个神啊》</li>
  <li>《模仿游戏》</li>
  <li>《疯狂的麦克斯4：狂暴之路》</li>
  <li>《解救吾先生》</li>
  <li>《极速风流》</li>
  <li>《十二公民》</li>
  <li>《烈日灼心》</li>
  <li>《心迷宫》</li>
  <li>《误杀蛮荒记》</li>
</ul>

<h2 id="section-2">美剧</h2>

<ul>
  <li>《硅谷 第二季》：第一季都没看过瘾，这季看完依旧没过瘾，期待第三季</li>
  <li>《毒枭》：看完第一集我就被吸引到了。</li>
  <li>《南方公园》：在 B站发现的，早就听说它的名气了，程序员大牛都在看，已经出到十几季了。刚开始看的时候，我内心是拒绝的，这画风渣渣啊，但是看了一集之后就爱上了，因为故事讲的好啊，把美国人擅长的讽刺技能表现的淋漓尽致，看完之后让人深思。</li>
  <li>《马男波杰克》：刚开始看介绍有点不能接受这个画风，但是看了一集之后，立马就跟着看了。感觉每一集都有着深刻的意义。</li>
  <li>《咱们裸熊》：是从知乎得知这个的，很萌很搞笑，一口气看了8集。</li>
  <li>《日常工作》：每一集一个故事，挺搞笑的。</li>
</ul>

<h2 id="section-3">日漫</h2>

<p>2015年自从看完《JOJO》之后好像没有什么值得非常让人追的新番了，所以我转战看「美漫」了。比方说<a href="http://movie.douban.com/subject/20434014/">《日常工作》</a>，</p>

<p>最近好像有一部叫《亚人》可看性还不错。<br />
《一拳超人》算是最火的新番了吧。<br />
《暗杀教室》改名叫《急速老师》了，为了引进，B站好像买了版权。<br />
《火影忍者》一直在回忆没法看了，《海贼王》进度太慢了，不过正精彩。<br />
《数码宝贝》新版终于出来了，但是太少了，根本没看过瘾。</p>

<h2 id="section-4">其他</h2>

<ul>
  <li>《暴走大事件》：一个非常好，而且还有良心的节目，比《万万没想到》系列要好很多倍。</li>
  <li>《罗辑思维》：一般都是上下班的路上听一下他们的播客。</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[硅谷传奇]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/gui-gu-chuan-qi.html"/>
    <updated>2013-10-18T00:11:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/gui-gu-chuan-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前一段时间一部叫做《乔布斯》的电影上映了，但是评价很差，以为精彩的故事要开始的时候，缺是影片结束的时候。反正是个烂片吧。</p>

<p>就在这个时候我发现了这部电影，是1999年上映的电影了，但是确是一部还不错的电影，电影主要讲了乔布斯和比尔盖茨的故事，看完电影之后我对他们俩又有重新的认识了。但是电影中的又有多少是真实的呢？这是我所不知道的，我现在只讨论这部电影。</p>

<p>《乔布斯传》我看了一点，还在看，基本上影片中的片段书中都有，所以我觉得这部电影还是挺靠谱的。</p>

<p>电影是以倒序插叙的形式来讲述的，所以刚开始看的时候我看得是一头雾水的。乔布斯是一个很有个人魅力的人，他能打电话说服别人免费为他提供某个硬件，他能在一群人围着他的情况下稳而不乱的为他们讲述，但是沃兹不会，他甚至有社交恐惧症，但是他技术牛。他们俩在一起真是绝配。他一边在HP上班的时候，一边开发电脑，当它开发成功，给HP高管展示的时候，他们根本不懂这个东西，还好他们不喜欢，这才有了后续的故事。（沃兹在HP工作的时候签订的合同中有一条是，工作期间开发的任何东西都属于HP所有，所以要私自使用这个电脑，必须要通过他们的同意。）</p>

<p>然后他们开始展示他们的电脑，然后乔布斯去找投资，自然是很难找到，因为别人都看不懂电脑。但是有人主动找上来了。然后apple公司的迅速发展，乔布斯性格变的非常的暴躁，对员工的要求也非常的苛刻，要去员工非常的忠诚，要是我是apple的员工我也受不了乔布斯的，那就不能怪有员工受不了乔布斯都跟他打起架来了。后来一个叫施乐的研究室研究出了图形化界面，他向公司展示结果，但是那帮「老头」显然看不起这个东西，也看不懂这是什么。但是乔布斯看到了，他很激动，并且说服了施乐把这个成果送给他们，他真的有这个能力。公司发展的太快了，连沃兹都跟不上了，直达有一天，他受不了乔布斯了，提出离开apple。一直没能理解为什么乔布斯把她的女朋友和女儿抛弃了，难道是因为他从小也是被抛弃的原因吗？看到那段觉得乔布斯挺可恶的。</p>

<p>比尔盖茨没有沃兹技术这么好的朋友，他们的电脑是他用自己开发出来的编程语言换来的「奖品」。盖茨也非常的痴迷电脑，他是第一个意识到软件版权的，他还把操作系统卖给了IBM（虽然这个有他母亲的帮助），他卖给IBM的系统甚至是自己另花钱买的操作系统，他卖给IBM的操作系统只是使用费，操作系统还是盖茨的，他太聪明了。乔布斯发现施乐的图形化操作系统的时候，盖茨也发现了这其中的无限潜力，但是其他人根本看不到，这是不是他们成功的原因呢？真是英雄所见略同，但是被乔布斯强先一步了，所以盖茨为了得到这个，使用了点「卑鄙」的手段，那时候的乔布斯根本没把盖茨放在眼里。从windows诞生开始起，他们就开始反目成仇了。他们俩都说过相同的一句话 - 「好的艺术家复制，伟大的艺术家偷窃。Good artists copy.Great artists steal.」。</p>

<p>不过跟IOS相比，windows确实很稀烂，但是有没有想过如果当初没有windows的话我们的生活会是怎样？</p>

<h2 id="comments">Comments</h2>

<p><strong><a href="#181" title="2013-10-24 17:30:00">Rui Chopper</a>:</strong> 我觉得这些伟大的人总会有相同的地方，比如执着</p>

<p><strong><a href="#184" title="2013-10-28 10:40:00">ForEcho</a>:</strong> 确实有相同的地方，都有远见，看到了一般人没有看到的东西。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今年我在影院看的那些电影]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/jin-nian-wo-zai-ying-yuan-kan-de-na-xie-dian-ying.html"/>
    <updated>2012-12-26T10:10:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/jin-nian-wo-zai-ying-yuan-kan-de-na-xie-dian-ying</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>真正开始在影院看电影是从今年中旬开始的。工作之后才觉得偶尔去看一下电影还是很享受生活的。最重要的是话的是自己赚的钱。好了，废话不多说了，进入正题。（下面10分为满分）</p>

<ol>
  <li>
    <p><a href="http://movie.mtime.com/83336/">《复仇者联盟》</a>：这部电影算是我第一次正式的找影院看的电影，当时是很期待这部电影，本身自己也是很喜欢看科幻片的，那这部电影其实的几个英雄所出演的《钢铁侠》系列、《雷神》、《绿巨人》系列还有《美国队长》我之后都看过了，那么这部电影把他们都包含进来了，当时想着一部电影能看到这么多的英雄也算是值回票价了。由于之前没有看电影的经验，票买的也比较急，买的iMax版的票竟然是第2排的了，好吧，勉强还能看到。那么整部电影剧情的话就是一般的美国电影，主要是特效。我给这部电影打<strong>8分</strong>，还好，值得去看。</p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="http://movie.mtime.com/104687/">《黑衣人3》</a>：这部电影是我刚辞职，然后去找朋友玩，索性没什么事然后去跑万达影城去看的，也是冲着威尔 史密斯去看的，说实话感觉这部电影的Boss不怎么厉害，也还算一般，我也只能勉强的给<strong>8分</strong>。</p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="http://movie.mtime.com/125424/">《蝙蝠侠3：黑暗骑士崛起》</a>：这部电影是之前我们期待很久的电影了，然后跑去电影院准备看3D的，后来才知道只有2D版本的和iMax版的，无奈那影院只能看2D。整部电影2个多小时下来还是很不错的，有大场面，就光群众演员就几千人的场面就绝对值得你去影院看了，蝙蝠侠的战车太牛了，猫女也非常的性感，要说不足之处的话就是Boss刻画情节的不多，导致还是无法超越第二部小丑的角色。还有最终的Boss竟然是那个女的，这个很出乎意料。罗宾汉也是个亮点。这部电影我给<strong>9分</strong>，场面非常好。</p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="http://movie.mtime.com/63105/">《少年Pi》</a>：李安导演的电影无烂片，这部电影是一部关于信仰的影片，我是冲着3D画面效果去看的，效果真的是很震撼，能于之前的《阿凡达》3D一拼了，是真的3D，不像大多数电影打着3D的旗号却说伪3D，李安是个会讲故事的导演，整部电影的画面是非常的美，非常的美，都想拿来做壁纸了。电影的最后导演也抛给了我们两个选择，一个是相信有老虎陪伴的版本，另一个是一个很残酷的现实版本，你更愿意是什么版本呢？这部电影完全可以打<strong>10分</strong>了，就评那唯美的场面，那震撼的3D效果，你完全值得去影院一看。</p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="http://movie.mtime.com/146237/">《一九四二》</a>：这还是我第一次跑去影院支持咱中国的电影，冯小刚的电影，大牌明星阵容，讲的是一段被人遗忘的历史，很深刻，两个多小时，我也是比较认真的看完了，看完之后心里不能平静，同时也觉得河南话也并不是那么的难听。我给这部电影<strong>9分</strong>。</p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="http://movie.mtime.com/164046/">《人在囧图之泰囧》</a>：年末了，大家都想找部喜剧片很亲朋好友看，大家一起高兴高兴，那么这个时候恰好出来了《泰囧》这部小黑马影片，这次徐铮真是能赚疯了，票房有希望突破10亿，打破记录。趁周末带着弟弟去看了，整个电影下来笑声不断，徐铮自导自编的这部电影笑点并不在台词，台词并没有网络出现的段子，完全靠是的舞台剧的表演。这部电影和适合找朋友一起去看，<strong>10分</strong>。</p>
  </li>
</ol>

<p>PS：再介绍一些我今年在电脑上看的比较深刻的电影，其实主要是下半年看的电影，上半年的事差不多都忘记了。</p>

<ol>
  <li>《独裁者》（这部电影超级搞笑）</li>
  <li>《泰迪熊》（有泰迪熊就有笑点）</li>
  <li>《赛德克巴莱》（非常男人的一部片子，你值得一看）</li>
</ol>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
