<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 吐槽 | forecho]]></title>
  <link href="http://blog.forecho.com/categories/tu-cao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.forecho.com/"/>
  <updated>2016-07-08T02:14:06+00:00</updated>
  <id>http://blog.forecho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[forecho]]></name>
    <email><![CDATA[caizhenghai@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈谈考驾照的事情]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/talk-about-things-driving-test.html"/>
    <updated>2016-06-28T15:19:22+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/talk-about-things-driving-test</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">引言</h2>

<p>2016年过完年之后就有打算考驾照的事情，想考驾照主要有两个原因：</p>

<ol>
  <li>拿驾照最好的时间是在大学，但是我错过了。发现越晚拿驾照所花的时间和精力就越多，所以这件事情能不拖就不要拖。</li>
  <li>深圳今年考驾照费用开始降价，考场也增加了，而且现在有几家公司在尝试「互联网」方式学车。</li>
</ol>

<!--more-->

<h2 id="section-1">挑选驾校</h2>

<p>年后过来我应该立刻报名驾校的，但是苦于项目还在赶进度上线，天天加班，这种状态一直持续到4月份左右。</p>

<p>后来有时间之后终于可以考虑学车的事情了，第一件事就是开始选驾校。</p>

<p>那个时候「互联网」学车都要好多家，根本不知道选什么。</p>

<p>传统驾校也看了几家，网上一搜索评价，也没敢选哪一家。我一边选驾校，一边准备报名的资料，就在我纠结的这段时间里，深圳取消了
自助约考的模式，坑爹的是我4月1号那天凌晨还准备我的第一次预约的。而且各个互联网学车平台也相应的修改套餐价格了。这让我又陷入了选择中。</p>

<p>最后发现一直拖延下去也不是个事，所以要先报名再说。经过筛选排除了「淘师傅」、「起驾」、「好好学车」，最后拉上好基友一起报名了「萌萌学车」。
花了4600多块钱吧，价格比传统互联网学车便宜，在互联网学车中，价格适中。</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/4cc5f9b3gw1f5bdeswontj20gc04st8y.jpg" alt="" /></p>

<p><strong>PS: 报名准备资料</strong></p>

<ul>
  <li>居住证（没有居住证有居住登记也可以）</li>
  <li>数码回执照片</li>
  <li>学车体检报告（很多医院都可以体检，建议不要去非常大的医院去体检，体检项目非常简单，5分钟搞定，主要检查你眼睛是否是色盲。我去的是南山人民医院，去了之后才发现那个医院还要提前预约，结果跑了第二趟，也浪费了一个星期时间）</li>
</ul>

<h2 id="section-2">录指纹和学习科目一理论课</h2>

<p>我是5月7号报名，5月9好资料交齐。然后他们帮我预约考试。5月25号收到流水号，这个时候你才选报名成功。</p>

<p>然后一周内（5月28号）安排你去录指纹和学习科目一理论课。这个必须要亲自去，而且还要花费一整天的时间。做好心理准备。</p>

<p>对比我同事驾校，先说说优缺点：</p>

<p>优点：</p>

<ul>
  <li>萌萌学车安排在周末去，不用请假。我同事报名的那个驾校结果是工作日去，还要请假去，比较坑（请假一天成本太高）。</li>
  <li>地点在西丽，不算太远。我同事那个安排在龙岗，非常远。</li>
</ul>

<p>缺点：</p>

<ul>
  <li>没安排转车接送，也没有工作人员接待。那天好多事情都比较蒙逼，大多数只能考我们自己。</li>
</ul>

<h2 id="section-3">预约科目一</h2>

<p>6月15号正式收到科目一考试的短信通知，让我6月25号去考科目一。庆幸那天是周六，又不用请假。</p>

<p>然后后来把考试这个事情忘记了，都忘记看题了，直到考试前三天被女友提醒，开始看题。</p>

<p>一共又1300多道题，没看完，结果就去考试了，然后两次机会都考了89分，倒数第二题做错了，两次都是。</p>

<p>主要要汽车内部和汽车内部的一些指示灯都不了解，坑爹。然后就只能准备补考了。</p>

<p><strong>补考的流程</strong></p>

<p>拿到缴费编号-&gt;支付补考费用-&gt;重新预约补考</p>

<p>找萌萌学车要缴费编号两天还没给我，然后我无意中登录驾考系统发现里面有相关信息（关指望客服也不是办法，还要靠自己）。然后去「深圳交警」微信公众号上缴费成功。
缴费流程是：微信关注「深圳交警」公众号-&gt;点击「星级用户」-&gt;「车管规费缴纳」</p>

<p><strong>PS：小贴士</strong></p>

<ul>
  <li>考试地点：旧车管所（手机地图搜索「科目一考试地点」）。可以坐地铁到白石洲 B 出口，坐43，56路公交车在「军休二所」公交站下车，然后拐个弯，爬一个小山就到了（科目一考试地点在山顶）</li>
  <li>时间：一定要提前过去排队，考试要排队取号，然后叫号考试。</li>
</ul>

<h2 id="section-4">关于换预约手机号码</h2>

<p>6月12号，收到几条车管所发来的短信，大概就是说要启用新的「省局互联网平台」网站进行各科考试预约系统。</p>

<p>这又是一个坑爹的系统，而我恰好就被坑了，请看下图：</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/4cc5f9b3gw1f5beu95k6vj20lg03owf6.jpg" alt="" /></p>

<p>现在手机号码的重要性越来越大，所以我来深圳之后怕麻烦就一直没换号，还是在用武汉的联通，结果就被坑了，注册的时候
收不到手机验证码，如果注册的时候直接写其他号码，就提示我「与初次预约的手机号码不符」。当时看到这个信息我的心里表情是这样的：</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/4cc5f9b3gw1f5bf05b5uej20gy0d640m.jpg" alt="" /></p>

<p>以及这样的：</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/4cc5f9b3gw1f5bfobp5vzj20c1080aaq.jpg" alt="" /></p>

<p>这TM我根本没发玩啊。最后没办法，网上不提供修改手机号码的入口，只能去「新车管所」办理修改业务。而且「新车管所」只有
9：00-17：00 星期一到星期五上班，我只想说比我下班都早！</p>

<p>7月1号就开始用新系统了，没办法今天早上去车管所把这个事给办了。</p>

<p>到了车管所，先去「综合业务」区咨询业务。然后他们给了我一张表和一个二维码小纸条，还让我去复印身份证。
结果排了对花了1块钱复印了身份证根本没用上，那张表也没用上。二维码用上了，有那个才能进办业务的入口。</p>

<p>主要是因为我连驾照都没有，如果是有驾照之后要变更信息的估计要填表和身份证复印件。</p>

<p>没有驾照而变更手机号码，只需先去「综合业务」要一个二维码，再进入12号服务台填写一个表就 OK 了。然后第二天才生效。</p>

<p>最后吐槽一下：车管所办业务服务很差，公务员一脸很不爽的表情。</p>

<p><strong>PS：小贴士</strong></p>

<ul>
  <li>新车管所地点：就在旧车管所附近。可以坐地铁到白石洲 B 出口，坐43，56路公交车在「新车管所」公交站下车。</li>
  <li>去办业务需要注意他们的上班时间。</li>
  <li>有些业务能再网上预约的就最好提前预约，不懂的可以直接关注「深圳车管所」订阅号直接资讯，会有客服回复。</li>
</ul>

<h2 id="section-5">待续。。。</h2>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[解决「vagrant Up」timeout 问题]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/solve-vagrant-up-timeout.html"/>
    <updated>2015-07-30T14:38:53+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/solve-vagrant-up-timeout</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">前言</h2>

<p>之前我有写<a href="/blog/windows-coding-tool.html#section-1">《Windows 开发利器》</a>文章提到使用「VirtualBox + Vagrant（打造 Linux 开发环境）」，
到现在为止在公司使用也有几个月了，到现在为只出现过两次问题。</p>

<h2 id="section-1">第一次启动不了</h2>

<p>第一次主要是我电脑下班之后没关机，睡眠模式，结果半夜停电了，导致强制关机了，最后导致 <code>vagrant up</code> 命令启动不了了，最后我又重新安装了我的 vagrant。
所以，切记，<strong>一定要学会打包自己的 vagrant</strong>。</p>

<p><strong>打包自己的 vagrant</strong></p>

<p><code>sh
$ vagrant package
[default] Attempting graceful shutdown of VM...
[default] Clearing any previously set forwarded ports...
[default] Creating temporary directory for export...
[default] Exporting VM...
[default] Compressing package to: /Users/astaxie/vagrant/package.box
</code></p>

<p>有了这个备份就是可以放心的使（zhe）用（teng）vagrant 了。</p>

<p>下面我们重点来讲讲今天遇到的这个坑。</p>

<!--more-->

<h2 id="section-2">第二次启动不了</h2>

<p>今天我跟往常一样在终端用<code>vagrant up</code>命令去启动的时候，一直显示的是「timeout」启动不了。然后我打开 VirtualBox，使用界面尝试着去启动，但是刚开机 boot 完之后就提示我大概意思是：系统不支持64位，CPU 不支持虚拟化。
真是日了狗了，昨天之前都是用的好好的，突然就说不支持了，之前有搜过资料知道要改 BIOS 设置，但问题是我之前都是好好的，解释不通啊。</p>

<p>然后我以为是我的软件有问题，下载了好几个版本的 VirtualBox，发现 VirtualBox 5 都出来了，但是安装之后 vagrant 说不支持，然后又去更新 vagrant，真是各种折腾。</p>

<p>VirtualBox 有的版本启动系统的时候，报错，最后上网搜索，发现 4.3.12 版本的可以正常使用，安装后真的可以使用。</p>

<p>但是最后还是因为「系统不支持64位，CPU 不支持虚拟化」还是不行，好吧，我要去 BIOS 看看到底是什么个情况，哪知道我那电脑又是映泰主板的，真是坑，找半天最后才百度知道在什么鬼地方的。为什么要用缩写写的方式，真是坑爹。</p>

<p>找到之后发现是「enabled」状态，当时我就懵逼了，设置没问题啊。好吧，我又去开启折腾 VirtualBox 去了，又去换版本常识，最后都快有放弃使用 vagrant 的念头了。</p>

<p>最后一生气，又跑去 BIOS 改虚拟化参数，我关闭再试试，最后果然还是不行。</p>

<p>好吧，重启，我再进 BIOS 改虚拟化参数，我开启再试试，没想到这次成功了。我擦，我心里面一万个草泥马在奔跑啊，Windows 啊！</p>

<p>看就是这货：</p>

<p><img src="http://i.imgur.com/qbizciT.png" alt="Imgur" /></p>

<p>中间不知道重启了多少次电脑，浪费了多少时间，项目进度都被耽误了，而且为这破事我还加班了。</p>

<p>不知道是不是昨天公司停电导致的，但是我记得我有关电脑啊。</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/4cc5f9b3gw1eul848sks6j205m04t0sp.jpg" alt="你他妈逗我吗" /></p>

<hr />

<p><strong>参考文章</strong>：</p>

<ul>
  <li><a href="http://ninghao.net/blog/2077">路径（七）：用 Vagrant 管理虚拟机</a></li>
  <li><a href="https://github.com/astaxie/Go-in-Action/blob/master/ebook/zh/01.3.md">Vgrant使用入门</a></li>
  <li><a href="http://zhidao.baidu.com/link?url=HxDvjGXnQCVV73G1MtkZyIO4ym3nbSMScrLfsAnjsPIXakl39kuCtGuUtzGkVoEbPT2fBlhsi5X-iQPhF7eoBa">映泰A3怎么开启虚拟化</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[老罗和他的锤子]]></title>
    <link href="http://blog.forecho.com/lao-luo-he-ta-de-chui-zi.html"/>
    <updated>2013-05-05T23:30:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.forecho.com/lao-luo-he-ta-de-chui-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>下面这段视频是『锤子智能手机操作系统发布会官方版』</strong></p>

<p>知道罗永浩（下面简称「老罗」）这个人是在我大学大的时候，那时候刚配上电脑，那会儿网上他在各大学巡回演讲的视频，找了一个时间看了其中一个最火的，但是视频很长，记得那会儿只看了一半然后下午就跑去上课了，然后就没有然后了。只是记得他很牛，以前在新东方教英语，然后写了一本书叫「我的奋斗」（跟希特勒的书同名），只记得他说自己是个「理想主义者」。这事件过了之后就没怎么关注他了，貌似被我遗忘了。</p>

<p>后来新浪微博火了，开始玩微博了，后来罗永浩开始砸冰箱了，火了一阵子。我只是关注了一下。</p>

<p>记得那会儿我辞职很久了，在宿舍待着很久了，然后不知道什么原因，他们都去上班的时候，那天我就开始看老罗的视频了，没想到这家伙每年都会有一次的创业分享演讲，并且现在改为每半年一次了，那天我一口气看完了他的所以视频，顺序是倒着来的，看完我才发现：「他真的是说相声的，他有才了，很长的视频其实你听起来并不会感觉很无聊。」</p>

<p>老罗这一生注定是牛X的，他貌似连大学都没上过。然后开始在社会上混生活了，直到快30岁的时候都没什么钱，后来为了赚钱去做了当时他最讨厌的两件事-学英语和当老师。然后去当了新东方英语教师，直接给俞敏洪写的信，面试了三次才成功的。开始了忙碌的生活（周一到周五忙着又是打牌、旅游的，然后周末下午去教两个小时的英语）。后来辞职了之后，老罗做了一个牛博网，效益还不错，但是偶尔会被封掉，原因你懂得，每一次封掉之后再次开启的时候流量都会翻倍，但是这个牛博网确实没赚到钱，这个再次证明IT是苦逼的。后来老罗自己开了一家英语培训机构就叫「老罗英语培训学校」，</p>

<p>每张海报设计的都很赞。然后直到现在他开始做手机了，用他的话说就是「感觉自己被历史选中了」。</p>

<p>这个发布会可算是出来了，之前有「跳票」。老罗之前在微博上有说过大概这样一句话「使用我们出品的ROM之后，你还想用iPhone的话，你的终身手机费用我就给包了」。这样一来，大家的期望就变得很高了，当然也有很多人不看好。发布会的票卖的老贵了，然后还有「黄牛」倒票。发布会之后的结果其实是嘘声一片的。</p>

<p>其实我倒是觉得还不错的。</p>

<p>首先老罗把Mac上的拟物图标发挥出来了，然后结合Andriod的特色，把整个Andriod的图标都换了个新，有人笑称「老罗的锥子ROM就是一款主题」，其实这只是锤子ROM的其中一个特色。我觉得锤子ROM最大的特色就是人性化设计和语音助手以及老罗本身的个人情怀。</p>

<p>都有哪些人性化设计我就不说了，反正现在所有的设计都在追求人性化，老罗大体上研究了iPhone，把一些iPhone不人性化的设计都改进了，值得称赞。</p>

<p>iPhone的Siri可以说是改变了语音的使用，刚出来的时候可以说是很火。确实是非常了不起的功能，但是也确实如老罗所说，iPhone上的Siri实用性非常差，刚开始你可能无聊的时候，调戏过他，但是之后几乎你很少使用她，没人会在公共场合对着手机喊「给XXX打电话」，这确实是一件很傻逼的事情。但是老罗的设计真的很牛（具体怎么牛，你可以看上面的发布会视频），说不定未来可以让语音助手这个功能变得更加实用。</p>

<p>至于个人情怀，其实我是很喜欢的，比方说Mac百度输入法的产品经理就是一个有情怀的人。用Mac百度输入法可以很方便的使用「」作为引号，自从知乎上讨论过关于引号的使用问题的之后，我也是越来越喜欢用「」作为引号了。锤子ROM的这次也有个人情怀设计，至于什么我就不说了，自己看视频吧。</p>

<p>最后我不得不感叹一下移动应用以及智能手机的发展速度了，不敢相信Android的发展速度。Android绝对是个潜力股，也是Android改变了手机世界的格局，发展到现在国产手机也被人认同的格局，国产手机不再只是山寨机了。最后再次感叹一下Google觉对是一家伟大的公司，而中国正缺少这样的伟大公司，真希望若干年之后阿里巴巴也能算上？</p>

<p>最最后一起来期待 Smartisan OS （锤子系统）吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
